石琪：《流浪地球》中國英雄救地球

《流浪地球》被海內海外公認為華人科幻片真正起飛之作，不再是「星際鈍胎」，現已具備真材實料，可以參加「太空競賽」了。這情況有點像華人運動員，數十年千辛萬苦，終於在八十年代取得奧運金牌「零的突破」。

這部中國大陸片的構思與製作，的確達到國際級水平，雖然跟西方頂級科幻名片仍有差距，但顯然拍得似模似樣，不是廉價「山寨翻版貨」。當然因為實際上，中國科技大有進步，早已加入「太空俱樂部」，有了人造衛星，太空人，還能遙控無人機登陸月球。華人科幻片反而長期落後，現在中國電影市場大旺，特技大製作越拍越多，有了足夠資本與虛擬技藝，作出高難度科幻挑戰。

奇在《流浪地球》並非衝出地球，而是非常大膽，驅動整個地球衝出太陽系，逃避太陽毀滅的浩劫，在宇宙流浪，前往適合生存的另一星系。印象中西方科幻片從來沒有這樣拍過。此片的優點，正是一方面盡量跟進西方先進模式，另一方面亦有獨創，是否「中國式」就很難說，總之不是一味模仿。

這大膽構思，來自中國科幻小說名作家劉慈欣的同名短篇，描述未來全球聯合政府搬遷地球的計劃很龐大和漫長，宇宙流浪旅程要經歷兩千五百年。真是空前的未來史詩，各個階段複雜艱巨，不過劉慈欣只是寫出大綱，細節簡略，如果真正詳細刻劃，就可能比劉慈欣國際得獎的長篇名著《三體》三部曲更長篇。

電影版由郭帆導演，龔格爾製片和擔任編劇組主力，主要劇情是流浪計劃的初期，尚未飛離太陽系，地球就面臨被木星吞滅的末日大危機。編導其實拿原著一個小節重新創作，人物情節自由發揮，此片票房狂收後，大可繼續拍成系列。

此片注重親情，但和中國傳統宣揚孝道大有不同，那個兒子很西化，反斗衝動，又怨恨爸爸，簡直比西片的叛逆青年更西化。吳京則像西片的慈父，極力為兒子付出一切。趙今麥演「小妹妹」也不守規則，還有吳孟達演外祖父，李光潔演救援隊男指揮官，加上女醫護員，混血小子和科學家。他們當然患難見真情，在生死危機中消除分歧，一起勇救地球。

值得注意的是，此片眾多角色中沒有美國人。表面上未來地球像聯合國，各國平等合作，沒有宣揚中國民族主義和愛國主義，實際上描述全靠中國人的努力和智慧，才使地球脫險，正如荷里活片常見美國英雄挽救地球那樣。劉慈欣原著則顯示未來地球人不分彼此，沒有宣揚中國英雄，

全片就在荷里活模式中，加上新中國的雄心與創意，因而在中國內地大受歡迎，並獲官方讚揚。這部中國科幻大作無疑加強了專業水準，尤其是多了敢作敢為的自信。當然，劇情、人物和特技，認真點看都急急亂亂，不及西方佳作細緻傑出。

據說片長本來168分鐘，為了遷就賀歲期刪短為125分鐘，原版是否少了急亂，比較完整呢？無論如何，《流浪地球》是華人科幻片一大突破，但需要改善之處亦多，然後才可真正與荷里活競爭。

做乜叿話流浪地球弱智

講咁多 票房都係比龍珠屌打

《地球英雄：地球國中救流浪石琪》

英雄：《流浪石球》地地球救琪球

好撚腥臭

典型廢老
凡西片必踩
動作片用文藝片角度睇
文藝片就用港產片標準捉bugs
自己睇唔明就屌人眼高手低拍得亂
輕鬆片就屌人on9

中國：《流浪地球》英雄救地球石琪

其實你呢條撚樣係咪精神分裂？

《流浪中國地：石英雄球琪救地球》

垃圾石琪

《流浪地球》：石琪弱智

弱智影評人

石琪條垃圾幾時收檔

地球英雄救中國：流浪石琪